2017年DSE中文卷四口試題目集中討論 (5)

14/3，第一題，5:00PM
以下哪一個詞語最適合形容青少年時期﹖
迷惘 反叛 寂寞

14/3，第二題，6:30PM
以下均為獎勵的原則，請依重要性排列優次。
公平 及時 適度

15/3，第一題，5:00PM
以下哪種蔬菜更能象徵人生？試談談你的看法。
苦瓜 洋蔥

15/3，第二題，6:30PM
以下哪一個提倡孝道的故事更值得為人子女者學習？
戲彩娛親 滌親溺器

16/3，第一題，5:00PM
以下哪一句古訓更能提醒年輕人使用社交網絡的應有態度？
見未真，勿輕言
見人惡，內自省

16/3，第二題，6:30PM
以下哪一項更能象徵朋友？試談談你的意見。
眼鏡 地圖

17/3，第一題，5:00PM
以下哪一個標點符號更能象徵香港社會？
！ ...... ？

17/3，第二題，6:30PM
以下哪一項對青少年的修養最有助益?
試談談你的看法。
下棋 學習樂器 習武

20/3，第一題，5:00PM
假如須為兒童節發行一枚紀念郵票，以下哪一項作為主題較為合適？試討論並達成共識。
風箏 顏色筆

20/3 ，第二題，6:30PM
以下哪一項最能比喻追求學問？試談談你的看法。
釣魚 長跑

領袖 大公無私 心胸廣闊

Yes😎😎

HkeAA😆😆

先有都有手足講有提到包公1

但係包公算唔算領袖

因為心胸廣闊，顯示度量，做到以德服人，因此當做決定，不會被人閒話家常，做到真正大公無私

😎😎

有無人同我一樣咁答, 揮手。 👋👋

人治>法治
呢個point得唔得
利申唔係考呢題

試解釋下點解拉到落呢兩個point

其實係咪可以答both

更重要
所以點都要講a>/<b

你每次發言講得晒兩邊咪可以

5點
如果正面咁睇 個老師知道自己錯都無惱羞成怒 無進一步指責個學生 正如家長教子女都唔應該把持權威唔肯認錯 咁得唔得

唔知........... 我講話個家長唔好一知半解, 一味怪責, 同埋自己唔好一知半解 就去教教自己小朋友知識

首輪發言口窒窒今鋪冇喇

😍😍

我個組都有人講

我都有講唔好一味怪責 唉屌

我個組女仔都有😂

唉屌 好驚離題

啲人話啟發唔等於叫家長應該點做

你點睇,

我果組成組都講完故事係點，正正反映家長唔應該點點點 我睇到題目都係見到啟發隻字有諗過下 但唔講家長應該點又諗唔到應該點講

最後一題最後一組
多謝讓我講先嘅兩位同學
得佢哋先死守到1+2

我覺得ok

剛才考完既朋友佢表示玩撚完，1+0，其他組員好撚aggressive，次次發言個個都疊聲，互搶野講，氣氛充滿火藥味，我朋友根本搶唔到野講，仲有個八婆組員發言多（1+6），直程冇打算讓一次機會比其他組員講，依家我朋友好撚絕望，可以點安慰佢好

你的朋友就是你

已肯定1左
比多啲力其他卷 仲有機會追返 反正卷四唔重分

個八婆組員都唔會高分 壟斷發言

我地練嗰時都有同學1+0，老師話有討論意向嘗試爭野講都有2+2分

快啲專心其他分卷

唔好比假希望人地啦

我個組好彩個個都正正常常 個個都有啲野講
不過1號個毒撚唔知係咪緊張得濟有啲口窒窒
利申3號

如果無視左一個組員會唔會有影響？
佢講啲野好重複所以冇聽

1+6 佢都唔會高分 只係自顧自己唔照顧下其他組員 show唔到風度 依家小組討論唔係one man show呀大佬

咁似我果組 你邊到考

小西灣

但佢扣分都唔會令出聲少嘅加分

只少個心會舒服啲

6點半 鄧英喜考 ... 1+1 有無機會2....

係

1+3全部都口窒窒會唔會扣好多分

口窒唔會扣分，我都係聽老師講咋

5點個題 1+1
自問talk得上年5 都比班on9搞到咁
搶搶搶
祝9你overall3都無
仆街死啦

1+2
講左已所不欲勿施於人話家長教育子女唔好成為笑人果個
同埋眼見未為真，要客觀分析事情
有無離左題

1+1講野有pt應該有3
我講1+2 都4

可唔可以講多啲?

邊區

鄧英喜 diu
垃圾學校撞垃圾人

一開閘既時侯呀...
一堆馬係到搭WOR.....
去到800米段柱啦前,入面1號馬出面2號馬咪係到鬥放囉
唔夠快呀?再鬆下佢囉

一樣 隔離條女唔貼題又重複
其他人好似都無理佢

老老實實, 5pm 故事, 點樣先至叫離題

好驚離題/吹大咗

考最尾個條,1號無選擇立埸,佢係咪已經1?

有冇1830聖若瑟英中巴打
頭先有個綠色衫既男仔好搞鬼

今日1830嗰條
只做左一次比較其他二次都係講心胸廣闊既好處同一定二次廢話應該拎幾？

咩地區

其實五點嗰條係咪可以講好多層面
因為個題目同個故事其實好闊
有人可以講道歉
有人可以講尊重
有人可以講因材施教
其實應該言之成理就得
大家點睇
希望考囇都仲會有人肯同我討論

我有諗過因材施教
但係無講，因為呢個字眼好難同家長有連繫

其實我就係講因材施教嗰個
因為條題目個資料俾啲樹呀嘛
咁我就話啲樹長短不一 各有特色
代表緊人嘅各有長短 跟住話唔係人人都係想讀大學 家長可能會先入為主 好似老師咁定性個學生冇企起身 家長應該同子女溝通佢哋嘅發展方向

點解係因材施教？
個老師只係誤會左佢 但都無特登歧視佢 點解會扯到去因材施教

崇徳

例子我舉左虎爸虎媽逼仔女讀大學
跟住話曹星如嘅父母唔認同佢
跟住再講黃之鋒嘅父母鼓勵佢行學運呢條路
我個組啲人集中講家長唔認低威
考考下有人話我離題
依家好驚

學生嘅高矮 = 能力不一
定係你覺得因材施教拉太遠

我4樓

似乎講能力，特徵各有不同好過志向喎

咁我係咪收皮了
利申 1+4
下年見

仲有九優狀元揸巴士

我自己就將個老師睇做先入為主左 就話家長好多時都淨係睇表面 而忽視左子女其他方面
唔洗咁灰，呢條題目好開放式，可能marker覺得你point ok呢

又話唔諗

呼見徐巴

大家有咩睇法 佢話唔好亂咁服從權威 同個故事有咩關係

This video has been removed ...

我都有講唔好睇表面

考評局帶頭嗌你挑戰權威 挑戰老師？
Btw條友郁身郁勢好煩

點解我會覺得佢講得好奇怪

我都係講咗差唔差唔多嘅嘢, 我話個故事可以啟發到家長唔好個孩子同其他人唔同就否定人哋
我話個老師見到嗰個學生特別矮, 與別不同, 就斷定佢冇企起身, 正如好多家長一樣, 見到自己個仔特別唔同, 就覺得佢成長出現問題, 但事實上只不過係佢可能同其他人行緊唔同嘅路 咁樣得唔得

我都有少少覺

鄧英喜第十組我屌你老味

y

冇嘢了

呼叫徐巴again

我考500個題 講而家D家長因爲工作忙碌而忽略子女係校園既情況 唔知佢地比人嘲笑同責罵 我就係咁講呢個故事教家長應該灌輸唔同既正確人生價值觀比子女同埋比多D關懷同心理輔導

會唔會離題

好多人都好驚自己offtopic

其實呢題係咪任你吹嫁

我都係呢條 offtopic就仆街

題目太闊啦
15分鐘講一條咁開放嘅問題
其實佢又唔比選項 又談談你的看法
好似係易左
但其實每個人立場會好易唔同
跟住個討論變咗自說自話
最驚就係有人話你離題

yup, 成組冇乜交流, 有人講得好離地嘅嘢又唔知插唔插佢好

我就係俾人插嗰個
自問諗法可能真係有少少唔同
本身好淡定
但係俾人插嗰下個心真係...
到考完出嚟
我有啲一齊考嘅同學 問番佢哋
佢哋又組組都係講我嗰啲pt.
搞到好亂